假如我們都在ZION (THE MATRIX 3 部曲, MATRIX REVOLUTION, 2003)

(筆者能力不足以做到運動的策略, 但形勢分析或可幫忙)

將真。香港人代入MATRIX REVOLUTION 裡真人類最後的堡壘- ZION。 我們認清了面對的真正敵人是誰? 我們現在做的能傷到它的皮毛，還是肺腑? 請各戰線的手足認真思考一遍, 刻不容緩。

最近幾個月，真。香港人的焦點, 都放在濫暴的黑警。又最近多加了鶳鳥,報復黨鐵 和紅黑裝修等。 最近呢幾項雖不能說得到了所有真香港人的認同, 但也沒有明顯不認同和反感。 相信也是因為怒火中燒到了一個點, 不得不發洩出來說明我們不是好蝦。

不過, 我們故有的(法治) 似乎還在失守中, 緊急法立出來, 架空了立法機關......

這樣繼續下去, 我們在消耗自己之餘又有沒有在攻入敵人的核心?

放我們到ZION 裡去找一些思考綫。

今天是敵人開始攻打我們幾十公里厚的保護石牆的日子。 前綫攻堅的那些極殘暴數以萬計的黑警, 那幾台極大的鑽就是一條一條的惡法 (送中法, 緊急法)。 (註, 筆者沒能說服自己我們是攻的一方, 十多年以來受的迫害, 今天有血有肉的站出來, 是香港人沒有退路最後的反抗)

我們就是石牆裡的僅存的人類。石牆我們起初以為很厚, 但最新的計算, 敵人還有幾小時就能攻穿, 到時無人能敵。死路一條。

我們在武器上遠遠不及數以萬計的??, 無可匹敵。我們的口號要求解散它們, 但誰有能力這樣做, 他會不會做這一椿事?

就算我們消滅了那幾萬隻, 難保更厲害的在後頭(出解)。 (筆者是認同攬炒的, 最後殺著?)

黑警只是敵人放在最前頭的棋子, 擋箭牌, 在敵人的計算中是死不足惜的。

我們戰勝了黑警, 都動不了敵人的分毫。我們不可能聚精會神去想如何對付黑警。勇武必須有其他的事要做。 （ 實質上勇武的工作是甚麼相信手足很清楚）

我們要時刻清楚真正的敵人是誰, 誰有能力改變大局誰就是敵人。林奠必然是其一, 區選有如人質還在她的手上, 她可以撕票。

林奠所做的在中央的眼內, 至今仍然是對的多於錯, 那是基本的理解。如果錯多於對, 她必然已下台。送中一役一般認為是林奠的滑鐵盧, 影響中央對她的信任, 其實不然, 好明顯林奠SELL 掂了大大, 她以退(送中)為進, 進一步共化香港的圖謀, 現在如火如荼地前進中。以黑警鎮壓的手段, 毁掉立法行政的手法, 這絕對不是沒有組織下絕地求生的行為。

我們還沒有令林奠做出錯 (在中央眼內, 不是市民眼內) 的事, 做錯事方能令她下台。黑警濫暴不可能令她下台, 反而她下台可能令黑警停止現時的手段。我們必須要有一致的因果論述。

大台每天仍在播將事實斷章重塑的新聞, 癈老仍然認為只有暴徒沒有暴政, 這無法為手足提供後盾, 家庭由內而外的不和無疑是雙重壓力。大台必須清剿。

紅黑裝修, 教訓黨鐵彰顯了我們不是好蝦以後, 或許會影響他們的營運和資金鏈, 但就算倒閉也沒有影響到大大。 我們還是要把注意力放在真香港人的自給自足, 把注意力放在大大的算盤 (如外資, 現金流, 等等)

區選必然要發生, 我們翻盤控制區議會, 或許才有機會再下一城重奪立會。 這樣還可讓我們得到多幾年多幾個機會討價還價, 得回我們應得的民主自由。這條戰線不可失。

在ZION 我們清楚知道面對的是強大的電腦主機殺人網絡, NEO 充當救世主進入主機網絡虛擬國度找到了核心, 一舉拯救了現實的世界。

我們的敵人是誰, 我們的NEO 在那裡, 我們可否再清晰了一點點?

Matrix Revolution 簡單介紹
22世紀AI 電腦主機幾近統霸現實世界，人類被圈養於網絡世界中，沒有現實生活。在現實世界，電腦主機已能自行製造出武器，在如廢墟的現實世界中到處殲滅最後反抗的人類。 人類知道奪回人類文明的唯一方法是進入主機打敗 AI 的核心。 一連三集系列的最後一章，Matrix Revolution中， ZION 是一個建在數十公里厚圓形石牆內的真人類堡壘，石牆阻隔所有電子信號令主機無法找到確實位置，但人類試圖進入主機虛擬世界不免留下痕跡， ZION 終被AI 鎖定......

我們最後的堡壘，主機的霸權，與現今形勢無不相似。

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家！

以上為節錄內容，覺得有道理請睇全文：